<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>鳥好き写真好き</title>
    <link>https://no8ra.github.io/</link>
    <description>Recent content on 鳥好き写真好き</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Apr 2020 15:01:13 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://no8ra.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>鳥撮るでぇ~</title>
      <link>https://no8ra.github.io/posts/welcome/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 15:01:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://no8ra.github.io/posts/welcome/</guid>
      <description>鳥撮るでぇ〜 撮影した写真をブログ形式で紹介していきます。 主なフィールドは茨城県はつくば市。
季節によって様々な場所に探鳥に出かけます。
機材や設定についても紹介していければと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初めての石垣島遠征＿猛禽編</title>
      <link>https://no8ra.github.io/posts/ishigaki/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 18:05:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://no8ra.github.io/posts/ishigaki/</guid>
      <description>3月の初めに石垣島遠征に行きました！ カンムリワシ、クロウタドリ、カタグロトビ、リュウキュウアオバズク、ヤツガシラなど盛り沢山！！ 3月の初めに2週間ほど石垣島遠征に行ってきました。 春先の離島は最高です！！ 何より花粉が無い！！ これだけでQOLが5割増です。 さらに野鳥も見れるとあって、素晴らしい経験ができました。 個人的には猛禽とヤツガシラを見ることができたのが特に嬉しかったです。 合計で60種以上の野鳥を観察することができました。 一回で書ききれないので何回かに分けて投稿します！
本記事は猛禽編です！！ カンムリワシ  西表にはたくさんいると聞いていたカンムリワシ。 石垣島でみれるか不安でしたが普通にみれることができました。 雨の中柵にとまっていた幼鳥。幼鳥とは思えない迫力でした。 カンムリワシは総じてあまり人を恐れませんでした。
寄ったショットも 成鳥も至近距離で観察することができました。 ちょうどこの瞬間に土砂降りで車の中やカメラが水浸しに&amp;hellip;
雨にカンムリワシ 瞬膜も見せてくれました。
トカゲらしき獲物を捕まえたカンムリワシ
一口で平らげていました。 カエルを捕まえたカンムリワシ
同一個体です。カエルは小さくちぎって食べていました。 カタグロトビ  頭上を通り過ぎ、しばらくしてから鳥を捕まえて帰ってきました。 日本にいなさそうな姿がかっこいいです。 暗いのと遠いのとで画質が悪くなってしまいました&amp;hellip; リベンジしたいです。
リュウキュウアオバズク 自分はフクロウ系の鳥が大好きで今回なんとしても見たかったのがリュウキュウアオバズクでした。 夜に林道を歩くと何個体か見ることができましたが、撮影することはできませんでした。 昼間に林道を歩いているとたまたま動かず写真を撮らせてくれました。
茶色いボディと黄色い目がたまりません。
リュウキュウコノハズク 自分がフクロウが好きで(略)
こちらは夜の林道ではたくさん声を聞くことができ、姿もかなり見ることができました。 枝に大福みたいなのがひっついてると彼らです。可愛かったです。 しかし写真を撮るのは難しかったです。 他にもサシバやミサゴなどの猛禽を見ることができました。
意外と長くなってしまったので、また次回以降に紹介します。
石垣島ではたくさんの猛禽を見ることができ、大変幸せでした。
最後に この記事が初投稿なので、また色々変更しながら更新していきたいと思います。
よければ次回以降の記事もご覧ください。
ありがとうございました。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>